\input{../doc-class-cours.tex}

\begin{document}

\textbf{Nom, Prénom :} \hspace{8cm} \textbf{Classe :} \hspace{3cm} \textbf{Date :}\\

\vspace{-0.3cm}

\begin{center}
  \textit{Sans discipline, on abandonne à la première difficulté. La discipline revient à faire ce que l'on déteste comme si on l'aimait.} - \textbf{Mike Tyson}
\end{center}

\textbf{Def 1 - Nombre négatif :}  \dotfill \\ \Pointilles[1]

\textbf{Def 2 - Nombres opposés :} \dotfill \\ \Pointilles[1]

\textbf{Ex1 - Définition}

\begin{multicols}{2}
  \begin{itemize}[label={$\bullet$}]
    \item $0 - 400 = $  \dotfill
    \item $0 - 7200 = $ \dotfill
    \item car \dotfill \columnbreak
    \item $-400 + 400 = $  \dotfill
    \item $60 + -60 = $ \dotfill
    \item car \dotfill \columnbreak
  \end{itemize} 
  \end{multicols}

\textbf{Ex2 - Calculer}

\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}[label={$\bullet$}]
  \item $12 - 20 = $ \dotfill
  \item $-6 + 16 = $ \dotfill
  \item $24 - 4 = $ \dotfill
  \item $25 - 30 = $ \dotfill \columnbreak
  \item $15 + -8 = $ \dotfill
  \item $0 - 54,5 = $ \dotfill
  \item $-8 + 19 = $ \dotfill
  \item $-14 + 20$ \dotfill \columnbreak
  \item $19 + -1$ \dotfill
  \item $34 + -50$ \dotfill
  \item $16,2 + - 16,2 = $ \dotfill
  \item $-8 - 12 = $ \dotfill
\end{itemize} 
\end{multicols}

\textbf{Ex3 - Calculer}

\begin{multicols}{3}
  \begin{itemize}[label={$\bullet$}]
    \item $15 + \ldots\ldots = 10 $ 
    \item $16 + \ldots\ldots = -16$ 
    \item $-24 + \ldots\ldots = 14$ 
    \item $-25 + \ldots\ldots = -30$\columnbreak
    \item $\ldots\ldots + -8 = 12$
    \item $\ldots\ldots - 32,5 = -32,5$
    \item $\ldots\ldots + 10 = -30$
    \item $\ldots\ldots + -4 = -9$ \columnbreak
    \item $19,4 + \ldots\ldots = 0$
    \item $-6 + \ldots\ldots = -18$
    \item $\ldots\ldots + -30 = -50$
    \item $\ldots\ldots - 13 = -25$
  \end{itemize} 
  \end{multicols}


\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
  \textbf{Pb1 - Température}

  La température est de 22°C.  
  \begin{itemize}[label={$\bullet$}]
    \item On perd 12°C.
    \item On perd 20°C.
    \item On gagne 5°C.
    \item On perd 17°C.
  \end{itemize} 
  Quelle est la température ? 
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
  \Pointilles[8]
\end{minipage}  

\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\textbf{Pb2 - Plongée}

Le niveau de la mer est à une altitude de 0m.
\begin{itemize}[label={$\bullet$}]
  \item On descend de 5m. On regarde des poissons.
  \item On monte de 2m. On observe un mérou.  
  \item On descend de 6m. On aperçoit un dauphin.
  \item On descend de 8m. On observe une étoile de mer.
  \item On remonte de 4m. On voit une étoile de mer.
  \item On descend de 3m.  On discerne un requin.
  \item On remonte en sécurité à la surface.
\end{itemize} 
Quelle est la profondeur maximale atteinte durant cette plongée ? Qu'observe-t-on à cette profondeur ?
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
  \Pointilles[14]
\end{minipage}  

\end{document}
